經酒店預訂網住日本民宿 港女被指非法入侵

兩名香港女子近日往日本旅行，聲稱事前透過一間大型國際酒店預訂網站訂購日本民宿，但入住一夜後竟被民宿方面指「非法入侵」，扣下兩人行李，房東更要求索取14萬日圓的巨額賠償(約1萬港元)，始肯交出兩人行李。兩女感徬徨，認為遭勒索。

廿多歲的吳小姐向東網表示，年初透過大型酒店預訂網站訂了大阪心齋橋的民宿，之後獲得確認電郵，取得民宿密碼鎖密碼和實際地址，並於本月26日入住，翌日外出後，突然收到該網站職員來電，引述民宿稱她們「非法入侵」。她們即時返回民宿了解，已不得其門而入，門外留有字條寫「既然已經取消，為何前往入住？這是非法入侵！是違法行為！我們鎖上房間，並取走了你的部分行李。」

吳小姐與網站職員聯絡才知道預訂早已被網站單方面取消，她其後致電中國大使館求助無果。而日本警方錄取口供後無進一步行動。兩人現暫時入住另一民宿，但卻無錢取回行李。

邊個網呀

Ctrip?

個網伏9佢自己又唔check清楚有無俾到錢

幫襯過某間網，訂完有張收據印出嚟，去到酒店俾職員睇就check in到

比埋密碼喎
無成功嘅會比咩

開名啦，邊個網呀

永遠唔book民宿就係咁解
保險又唔一定包
btw 細酒店都有機出事(e.g. 偷信用卡)

咩網呀，on9東網

airbnb?

比埋密碼都非法入侵

咩國際網站又唔開名
咩日本酒店又唔開名
唯一開名嘅就淨係話中國大使館幫唔到手
係咪有心偏幫外國醜化中國?
傷害十三億中國人民兼港澳台同胞嘅感情

[突發]有條女入左我間屋

風險自付

住民宿唔同民宿溝通左先？

比埋密碼wo

貪平

特區護照 中國大使館

book酒店都識send email 拎confirmation啦

支那大使館

去日本都係訂酒店俾現金(yen) 啦

應該唔會AIRBNB掛, 通常佢逼你同個屋主傾兩句先

book日本酒店只會用jalan同樂天
有得去到先俾錢

未住過, 民宿唔駛CHECK IN之類架? 完全唔駛搵人而直接上房?

兩個傻閪去旅行

民宿俾完密碼就得 根本冇咩機會見到宿主 如果唔怕嘅話加人費都唔洗比多份

我唔多信港女， 港女戇鳩仆街有哂前科

你最多笑人窮，有埋password 都儍？

只book1000-1500 一晚酒店，唔想太辛苦

門外留有字條寫「既然已經取消，為何前往入住？這是非法入侵！是違法行為！我們鎖上房間，並取走了你的部分行李。」

吳小姐與網站職員聯絡才知道預訂早已被網站單方面取消

網站單方面取消， 有冇可能？

Airbnb o係美國試過有屋主玩野，等住客差唔多到間屋就話取消

所以用呢d服務真係要小心

之前個post仲有d支那吹中國保障好過英國使館

利申，續左咁多年BNO，都冇申請過廁板

airbnb好多日本民宿都係支那人屋主

正常喎， 支那狗不嬲憎人富貴厭人貧， 靠害老點人不嬲當食生菜， 信無bno 既支那狗特區護照好用果個先戇鳩。

利申： 不嬲當支那狗講野係吠

試過用Agoda book 京都民宿
通常民宿照比 pw 你算
但京都呢間resi 逼你要check in 埋

點解無可能
不嬲bnb都係咁
係無保障架啦

之前乜春cttrip 去旅行去到盡果間都無啦啦幫人cancel左機票唔出聲啦

bnb多數係屋主取消， 但今次係網站本身取消

ctrip果d買唔到特價機票咪取消， 但今次錢係屋主代， 網站無理由會取消

唔好跟車太貼，連邊間中介都無講，而家只係單方面講

airbnb唔同屋企傾，係唔會知道地址+房no.+鎖匙
所以應該唔係airbnb

如果係經酒店訂
就有可能係 個間屋屋主一早交低晒 以上資料比酒店
由酒店做confirmation

垃圾Expedia 我book完張機票佢一個唔該
Cancel左我其中一程 打去問佢咩事 乜鳩都話唔知要問番航空公司 問佢要等幾耐佢話7日
大佬我2日後出發 問佢有咩解釋方法完全答唔到
最尾叫佢退錢閪聲閪氣咁

一間大型國際酒店預訂網站, 應該係agoda/ booking
airbnb 都冇得book酒店

唔係喎， airbnb 有d 屋主唔洗同你傾， 直接send email俾你

無錯，地址係你俾左錢先俾你，

到前24個鐘左右先send密碼鎖，應該唔係bnb!

Comebuy/之類都有民宿book

但係airbnb book到民宿喎

民宿係差d架啦，住酒店好過

不如用埋某國領事館

幾年前意大利遊輪擱淺又係咁，去到支那大使館唔撚理你

至少我住過三次都係日本既

confirm比左錢
會send 封 email黎話你知 你依家既行程表 (幾號至幾號) 好似有埋地均
然後24小時之前 先會send段文字 話你知房no. 點開locker 拎鎖匙
同埋各樣既注意事項

而且我事前都有同屋主傾幾句先
所以我唔肯定如果唔傾仲會唔會24小時前 send 資料比你
但係如果拎得密碼+鎖匙既
屋主都應該係收到錢/兩日內冇比人cancel

同埋依家airbnb好似一星期內cancel都係拎得返一半錢

Expedia正仚家剷黎
有次去大阪經佢book間酒店四人房，實際同佢張相根本唔一樣，屌撚到佢仆街諗住上番個網cap圖，發現連網頁d圖同description都轉埋，永久blacklist

照道理日本人無咁賤, 收你十幾萬YEN先比返行李

會唔會係搵左間係中國人既民宿呀

之前已經有巴打定絲打中左招

去日本真係唔好住民宿 大部分根本無牌
利申 岩岩住完 有不愉快經歷 問佢其實係咪無牌 佢都唔答

大阪民宿 可能有一半以上都係中國人開/管理

支那出世港女透過支那網站ctrip訂日本支那狗開既民宿， 但俾支那狗/支那網站取消， 結果支那出世港女搵支那領事館幫手但支那領事館支那職員彩佢地都傻。

還原真相

依個真
日本人最多要你執行李趕你走
屈錢真係支拿做法

佢係airhnb 定hostel???

但有時樂天， jalan價錢貴過hotel. com booking. com. 好那戇鳩， 但勝在選擇多。

不過去日本我真係寧願住bnb, 市區酒店房細床窄又貴， 一分錢一分貨， 唯有自己謹慎d check緊d自己take risk住bnb

你文盲？

女子? 唔抵可憐

連登仔

搵支那大使館！抵*死

話左啦

支那出世港女透過支那網站ctrip訂日本支那狗開既民宿， 但俾支那狗/支那網站取消， 結果支那出世港女搵支那領事館幫手但支那領事館支那職員彩佢地都傻。

還原真相

殘體字， close file

似Airbnb , 屋企係可以無條件單方面取消，大把大中過招

而家日本民宿唔係得日本人，有媽多韓國大陸，

香港人都有，試過經bnb遇過香港人！

人地話"你已在 6/22取消"

jalan樂天多小型商務酒店揀，每人3千yen左右岩哂純粹訓一晚
呢類酒店好少係agoda expedia搵到
同埋jalan樂天係日本網，有咩事酒店可以同佢地溝通到

支那人，此post已完

心諗 日本人點會咁撚仆街
用下腦都知係支那雜種狗

中國同胞喎
大使館唔騷你，個屋主又獅子開大口
會唔會係個網同個民宿屋主夾埋？

關於兩邊都係支那狗既事， 兩邊都唔好信， 唔好跟車太貼

所以開頭我都話唔好信港女， 但睇哂東方d相就知原支那狗食支那狗

支那網唔show圖又想抹黑日本， 不過好事， 少d支那狗去日本

狗咬狗

有冇人試左俾人入bnb 偷野 搞到我依家好驚

小心炒車

放心， 暫時無人炒車， 因為大家都知日本人通常唔會咁仆街， 但支那狗咁做好正常

支那狗
擺明勒索啦咁姐係

死火 岩岩都用airbnb book左民宿

新移民同日本支那蝗 狗咬狗

支那領事館做裁判， 打和， super

我都懷疑係個「香港人」知道左個鎖匙密碼然後取消想免費住人間屋

第一個反應真係“日本點會咁”

留email唔留電話咁鬼既

睇樣似唔似會咁做

如果民宿主人係日本人， 就100%.
但今次民宿主人一樣都係支那人， 就50%

總有連登仔一見係港女就有理冇理屌左先

好多次都係港女理虧喎

其實agoda,expedia,甚至係ctrip,都有得book日本"民宿"apartment
不過我都係鍾意住返東橫inn多D

未清楚件事係點就屌
同港女理唔理虧有咩衝突

好人好姐點會住民宿

個個網都係咁比左錢理得你死

book大酒店都穩陣ge，係貴d

你又係on撚9既你

民宿大幾撚多 舒服幾撚多呀

留名等真相

多數都揀Toyku / 東橫
細就細D, 始終對民宿無乜信心

根據過往事情得出結論先屌港女係好合理

條戇鳩想引戰姐
酒店有酒店好, 民宿有民宿好
大家去旅行既要求唔同, 根本唔使嘈

咁連登仔炒車機率咁高
屌鳩定你條傻鳩先都好合理

你無錯既
問題係民宿太多問題啦
依家平又唔係平過人
真係無理由住民宿

你唔係連登仔？ 你屌鳩我就唔會炒車？

你自己炒車率高就唔好拉埋我落水

支那人先有偷一罰十，當年日俄戰爭在中國土地解决，今天支那人民宿同港人戰爭在日本淨土解決！

支那人用支那網book 支那人開既民宿
結果係點唔洗問啦

佢地應該感到光榮

其實開左名係用邊個網站book未，唔想下次去旅行中呢d濕尻伏

係就住酒店啦
Airbnb好得幾多
前幾日住完真係寧願住返酒店

if its airbnb

大好多 可以有廚房 有浴缸 仲有airbnb有coupon

你要onon99俾中國人昆係你自己選擇

反日果陣支那客遊日數量創新高呀

中國大使館點會幫你呀
一國兩制呀
支那唔會理你架

日本黑警真係冇效率
睇黎要出動自宅警備員

應該幾肯定係支那人開的民宿？
理性分析，唔理係唔係殘字先，日本人文化會唔會第一句就問人“你是誰”？，而又會唔會問都唔問取走人地行李？

要平 但有代價

你問得呢幾個問題 已經好唔撚柒理性

話BNB=差=平既係井底

連登仔講中
抵佢地死啦

去中國大使館, 19
你真係以為你係支國人呀?
ON99

可能佢真係...

一見殘體就話係支那狗就理性？

寫殘體唔係支那狗咁係乜

五毛慣犯? 咪搞我

日本人唔會寫殘體
佢地會寫番正體漢字
就當你GOOGLE TRANSLATE 譯左
點解要花禁大力氣抄一份手寫出黎既殘體留言
你會唔會用手寫番日文字唔PRINT 出黎比人睇?

首先我係認同單野係支那狗咬支那狗，睇手字都知寫開殘體
但眼見好多外地人係分唔到殘體正體，帶定頭盔用另一角度去睇係唔係支那狗，咁都唔得？

其實唔剩止支那人會寫殘體字。。。
大馬新加坡都會用既

利申：唔係撐支那狗

用另一角度去分析係支那狗做又五毛

我識幾個馬拉 新坡人 佢地話佢地自己用華語 係中國人無誤

thats why they are all the same

如果對方真係日本人，佢理得你係香港定支那，可能係佢地眼中香港同支那無分別都係殘體人，只知台灣係正體

利申只係假設係日本人，因為真係好多人唔識分香港真係用正體

佢地識撚寫殘體咩...

FB 出現疑似親戚話係同 Agxxx 租既

開民宿係支那人
book民宿係睇東方嘅港豬

打和啦！super！

係日本確實見唔少殘字

點同手寫

大家理性d, 唔俾係外星人開民宿識寫殘體字既咩， 又可能係隻和牛開民宿識寫殘體字， 唔一定係支那人既

不嬲都講機率啦， 九成九係支那狗開， 但你咁得閒去嘈果1%可能性？

樓上好多人擔心Airbnb
等我講幾句

近三年去旅行全book
呢單野絕對唔會係bnb因為bnb係主要透過
主客兩家溝通去安排，網站基本上唔會搞9你。另外book完唔跟真係抵死
另外book bnb都要有技巧，就係睇review同主動溝通
Review多自然係做得多做得密，咁有改動既機會都細
一定要主動溝通講下你幾點來幾點走，有無揸車等等，可能有好多問題房東佢會發現到可以盡快解決。
日本bnb會舒服過酒店
鬼佬地方會有多D機會傾下計，可以用下佢個廚房，同佢地既小朋友，寵物玩下個花園仔等等
後生仔真係住bnb仲好

幾多支那人去開鋪昆鳩支那人錢？

我都推介
未試過cancel

呢間？

話BNB好=戇鳩=窮撚發窮惡

似係喎

agoda真係垃圾黎， 上次有問題同佢d支那客戶服務傾， 班垃圾支那狗真係垃圾到七彩。

明明book房講明有最佳價格保證， book完就話你用左優惠所以無左最佳保證， 我屌鳩佢我用你個神秘價格再加信用卡折扣， 都貴過人地hotel. com個價， 點解無得退錢， 但班支那狗死都話用左優惠就無左最佳價格保證， 但確認電郵明明顯示有包， 後尾就算， agoda d支那狗根本唔識聽人話

睇評價又無呢d事喎

你認為有事既評價會俾佢出到街咩 天真過呀嬌

570尺 六年樓 免費wifi蛋 五分步行築地

兩人一晚共 6651円

酒店有咁既質素? 你真係井撚底

Agoda 同 Priceline 都係 Priceline group

我知， 正如expedia同 hotel. com都係同一集團， 但既然品牌唔同， 即係管理層都唔同， 有d品牌個管理層垃圾唔出奇

見到可以用普通話都知係伏
所以唔敢訂 airbnb 民宿
聽講而家好多都係支那人開

有評價好差呀 你地點禁架...

頭一頁都有兩三個好低分啦

同埋台灣人好似一般易滿足過香港人好多

都係果句， 睇評語同host資料

我覺得起碼超過60%係支那仔開既

或者係香港人腌尖啲

試過去巴黎住幾星期去到一半個 host 臨時話要出trip 縮短時間
評價都好好好有交帶
結果兩個女仔要四日內搵過間

咁又唔係
住過日本民宿幾次一半係日本人（見到真人），一半係集團式經營「屋主」從來唔現身

突發事無辦法

咁先好， 清楚真實評價

唔出奇
支那人好鍾意買樓
之前日圓有排勁跌佢哋好似關西佢哋買咗好多樓

6/22 CANCEL ORDER
6/26 入住
6/27 網站職員打電話黎問港女
6/27 轉頭人地鎖門

睇黎係邊個cancel order 先
兩邊都係蝗, 唔好跟車太貼

住開14000yen溫泉酒店
sor9ry

上次有連登仔機票俾人取消左， 都係老豆同航空公司拗

補充
見關西有啲獨立屋都唔係太貴
唔知買唔買得過
有啲十幾萬美金
唔知係咪兇宅或者雜區

依家已經有由買樓到拎出去airbnb出租管理一條龍服務

地方大係咁， 唔好用香港果套黎睇

老老實實,唔熟地頭唔好買
賣個邊一定落晒咀頭
有乜事一般港人未必識攪掂
(利申:好多連登仔仲係飲緊奶個陣已經係個邊搵食)

其實好簡單就知 其他英文果D我都幾肯定多過一半係中國人開既

抵撚死，double check都唔撚識？

一定係事實

似乎你先係窮撚wor

14000 yen 溫泉酒店
質素係點唔洗問啦

所以我bnb 都一定去日文版

即係點
可唔可以講多啲

用張紙上面個email搵到呢間公司 除左有條女張相咩都冇

喺間叫做real estate agency度做
搵到另一個日文名嘅男人

住airbnb前先睇睇呢篇:

【明報專訊】「嘿，一開始仲驚會同你雞同鴨講，但我知鍾意去旅行的人，總係會啱嘴形嘅。」黃秋生到日本住進山田婆婆家的airbnb電視廣告，在香港賣了一年有多，日本airbnb方面日前才姍姍來遲推出第一支TVC，明目張膽的三十秒廣告主題是「Live there」。

原因是隨着六月九日日本參議院通過《住宅宿泊事業法》（民泊新法），日本人（或日本物業持有人）終於可以「合法」地利用airbnb等平台出租房間，以每年不得出租超過一百八十日為限，名正言順邀請遊客「Live there」—— 雖然在此之前，年均利用airbnb接待遊客的數目，已經攀升至二○一六年的三百七十萬人次，其間一直游走於法律的灰色地帶。

非法經營 當地居民不時投訴

「但就算你走灰色地帶，都有機會做不到。」香港大學經濟及工商管理學院客席助理教授，《去日本買樓》一書的作者張天秀，也曾經試過利用在日本的物業經營airbnb。airbnb是共享經濟的一種，原意是提供平台，讓人將閒置房間短期出租，善用資源，慢慢地也吸引到投資者購買房屋經營airbnb，利用日租賺取比正常出租更高的回報：「我哋做咗，現在三間airbnb中已經有一間畀人封咗。」

「因為睇得好緊。如果你買咗棟樓，成層我霸晒另計，其他人無乜say，影響不到隔籬，但你𠵱家唔係喎，寧寧舍舍有個窿，鎖匙都係信箱拎，你入嚟我又唔知咩人，監管又無，照顧又無，要傾偈complain無人同我講，那你說如果我是鄰居會怎樣，加上幾大的問題是，近來多咗好多中國人，中國人在日本人眼中，他們是很不喜歡。」現時日本政府規定提供收費住宿的人士必須按《旅館業法》取得許可，否則屬於非法經營，一旦鄰居發現投訴，便無法繼續。

像移居日本十八年的香港人Samantha，她家位於東京千代田區的公寓，大堂便貼出明確的海報告示，指禁止公寓短租作民泊用途︰「比如我有時便會在網上看到很多投訴，指有些大廈發現經常有人拖着篋，在通道上大聲說話，帶動物，甚至在升降機吐口水也有；不過最大件事還是那些共用設施，試過有些應該是中港台的買家，將單位短期租了比其他人，業主不在，住客帶十幾人去游水。」

居民自決 輕井澤堅拒民泊

問題來了，今次參議院通過《住宅宿泊事業法》，即外媒俗稱的「airbnb綠燈」，是否代表公寓式住宅從此「無王管」？卻又不然。Samantha解釋，在日本，有所謂即使國家通過了全國性法律，地方政府仍然可以在諮詢當地居民意見後，選擇是否跟從：「比如日本𠵱家好多地方周街都可以吸煙，但千代田區，你在街上一路行一路抽煙是要罰錢的；所以最主要是看居民意願，如何可以做到促進旅遊又不會為當地居民帶來困擾。」

「比如你有聽過輕井澤，整個地區是禁止做民泊的，因為傳統是明治時代，那邊便已經是文人雅士、外國人、有錢人度假的地方，雖然現在平民咗好多，但仍有很多度假村、需要會籍的resort，如果你放任人搞airbnb或民泊，便會損害了當地人利益。」Smanatha 說，再退後一步，即使地區政府選擇跟隨開綠燈，個別屋苑亦可透過變更管理規章，將airbnb拒諸門外，比如東京都江東區的高層公寓「Brillia Mare有明」，便早於二○一四年四月舉行管理組合大會，通過特別決議，禁止業主收取報酬提供住宿服務。

新法出台 減少市民受滋擾

而事實上，今次日本的「airbnb 綠燈」法的目的，正正是為了區分開「有屋主」和「無屋主」的兩類，前者有事還可以有屋主照料，後者便如上述例子般，在無人監管狀態下容易對居民造成滋擾。

根據日本airbnb的官方數字，最新在日本的listings雖然為四萬八千個，但當中有不少租貸者並非居住於物業中，更多時可能甚至不是業主本身，有可能是幫忙業主經營的中介人，也有可能是涉及更複雜的「租上租」問題，所以新法中，要求日後針對三類人士登記，包括一、民泊ホスト，即屋主本身；二、民泊運營代行會社，即負責日常經營單位出租事宜的管理公司；以及最後當然是三、「住宅宿泊仲介業者」，即airbnb平台以及其他性質類似的中介人。

「無論host、運營者，都要註冊，確保單位符合條例上的要求，例如衛生、消防，家庭電器如何用，如何扔垃圾，management同owner都有責任去manage，最緊要是manner，不要令周圍的人受到滋擾，如果你不註冊，或做少任何野，是會有罰則的。」新例下，違反管制協定人士將會面對一百萬日元以下的罰款或六個月以下監禁。

立法限租 回報減還願出租嗎？

「當然最辣是如果出租超過一百八十日，網站便要delete個lisitings。」Samantha認為，雖然新例下的入場門檻只需要九萬日圓，但由於條例內容釐清了屋主及營運者的責任，衡量成本後，有可能會令投資者卻步，例如張天秀，今後便不會再建議別人在日本搞airbnb。

「最初我們搞airbnb的回報，扣晒空置率和日常營運成本，假設佢唔ban你，大概有九厘到十厘的回報，但要承擔很多不必要的工作。」張天秀說，在日本做airbnb最大的難處是，要經常提心吊膽︰「多人去時怕畀人發現，無人去時又驚無生意，如果我單純放租，低者四至五厘，高者五至六厘，但問題你𠵱家立法限租一百八十日，就算畀你full utilization，你計番邊有十厘，隨時得番六至七厘，做多咁多嘢，我覺得唔着數。」

堵塞漏洞 阻集團式經營

「除非全部airbnb一起抬高個價錢，比如以前租八成時間，收十蚊，𠵱家租七成時間，收十二蚊，但問題最後也要看同區的business hotel收緊幾多。」假設同區需求量極大，酒店供應不足，這經營模式或許仍然有生存空間：「到時可能真的可以收premium charge的，又或者如果規範了，反而鼓勵到有些人放心做，放心做就有economies of scale，比如集中在同一地方買好多間，那我可能不用找cleaning house幫我做，自己養人幫我做，因為集中區域，那我可以好effective，有機會即使不是租出很多日子，仍然可以降低，維持回報。」

但Samantha認為，日本政府今次的新法，背後正正是希望堵截這一類集團式經營，透過airbnb模式來牟利的投資行為：「所以各種成本加起來，其實同做個旅館差唔多；如果你大集團要做三百六十五日生意，倒不如你去申旅館牌。這個法例的出現是為了堵塞之前那些屋主不在的漏洞，又同時活用空置單位。」「Akiya」（空置房屋）是近年日本社會一個令人憂心的現象，根據日本總務廳五年一度的「住宅土地統計調查」，截至二○一三年，全日本有八百二十萬間空置住宅，佔全國住房數目13.5%，估計到二○二三年會增加到一千萬戶︰「因為人口老化，好多老人家走咗之後剩番房屋，後生又唔喺度住，佢哋無錢畀嗰個maintenance或稅務；所以如何去活用呢？airbnb是其中一個方法。」

法例可改 民族性難移

所以「airbnb綠燈」法，有人閉翳有人歡喜，比如羽田機場附近的大田區，在首相安倍的進取經濟政策下，作為其中一個被列位「國家戰略特區」的地方，早已成為了airbnb合法化的試行點，一方面是為了釋放區內許多空置房屋的潛力，另一方面也是為了配合二○一九年在日本舉行的橄欖球世界盃，以及二○二○年的東京奧運，解決酒店嚴重不足的問題。

但張天秀認為，airbnb在日本的成績相對於歐美國家，仍然算不上十分標青，官方數字中羅列的「typical listings」平均一年出租八十九晚，與新例下容許的每年一百八十晚仍有一段距離，日本人對這種共享經濟模式，會張開多大的懷抱仍有待觀察；《紐約時報》二○一五年一篇文章「Meet the Unlikely Airbnb Hosts of Japan : A world-conquering start-up finds itself lost in translation in Tokyo」當頭澆下一盆冷水，引荷蘭社會心理學家Geert Hofstede七十年代的研究指，日本人的「uncertainty avoidance」高達九十二分，習慣一切有板有眼的大和民族傾向抗拒不可預計的未知因素；在新的《住宅宿泊事業法》下，或安倍更多所謂「第三次開國」的政策下，也或許會有不同？

拿 等我介紹
唔係溫泉既旅館 等佢下次威返少少

風のテラスくくな.

靚女靚仔又點?
係唔係宅建士先?
你問佢地我估即收聲

分分鐘假相假名添
京都大學出身使唔使咁撚折墮屈你十幾萬yen

俾一個例子
見到有間屋區域又好,價錢又平
結果買左番入黎
打算做裝修,不過成本超貴
以為係旺區必要時拆左再起
原來個度係"再建築不可物件"
即係原來樓房只可以留,唔可以拆左再起

造假係支那狗特性

通常遠啲，行樓梯，但真係好正
巴塞，五百蚊，四房二廳 個露台大過我家 ，重自己買料整西班牙海鮮飯

所以真係要貨比三家， 我之前去石垣島， bnb都好那貴， 但booking. com有間民宿共用廁所連早餐一間房都只係2百2蚊港紙

可能係中國人買左層樓整完民宿再比依啲公司管理？

我就仆街啲 訂哂啲可以免費取消既
再慢慢揀bnb
利申：試過有次唔記得取消番，買個教訓

流學果時做過日本房仲。
基本上大城市（東京大阪博多）超過7成係大陸人開。
本身日本吉房係少，因為大陸人旅遊，所以有唔少住宅比大陸人買左，再租返出去比大陸遊客。

如果鄉村地區，基本上係日本人開，因為無錢賺。

想知再講

stock photo 黎

即係假ac

咁快俾人篤爆

唔係要用腦下話
邊有日本公司用個咁鬼generic既英文做名架

Real Estate Agency ...

支那人無孔不入

盡量唔想打攪其他居民，所以大城市我都係住酒店

咁人地整得免費取消你自然可以咁用， 去到先俾錢但no show咁先仆街

都係官網book最穩陣

依家未知邊個cancel
睇定Ｄ, 兩邊都係蝗, 免跟車太貼

相信係一名廿多歲的吳小姐同一名年長少少既親戚過去
唔知道係咪連埋一個BB

其實好易分，洗唔甩嗰陣蝗味

拿 講清楚少少 張圖應該係日本人黎
但係 Real Estate Agency 就好撚鬼下

用過一次樂天，覺得日本人係咪真係咁信個客 book既重要係一泊二食，買哂料，如果no show真係蝕哂

估都係無牌公司多

佢應該係指個名

咁人地民族99.99%會講承諾， 係支那同部分港女唔守承諾既人比例先咁高

而家點都要credit card啦

樂天真係唔洗

我嗰陣未用過重係度諗點解冇得比錢係咪要等confirm

剛剛查 平既有D都唔使
貴既冇得揀現金で支払う

如果係有晒密碼入住埋又真係好奇怪，個Booking網玩死事主
Btw 中國領事館

airbnb唔算酒店預訂網

試過四個人八萬幾円一晩check out先比錢

Book果刻唔洗過數，但要入信用卡no
no show應該會喺卡扣錢

你隻垃圾幾時上水收皮呀， 話左係港女有問題啦， 點解d垃圾港女永遠睇唔清自己既本性既重要死撐自己唔係垃圾

其實解釋返係誤會收返個晚既錢咪算
點解要人比一皮野咁惡

如果冇值錢野既話係我就唔比
等佢地攬住d野過世

因為支那狗對付支那狗係咁

幾白痴先會有airbnb毫無保障的野？

港女再下一成

不過咁樣扣人行李索錢都唔見得有幾合法

港女同支那狗， 兩邊都唔洗幫

幾白痴先唔PO 唔睇內文貼文

好古怪
如果係bnb 事前一定會同屋主溝通
無咩可能會咁搞錯
如果係agoda果d
有曬地址比你睇 你自己confirm booking
點解會去錯地方

btw 去韓國試過book bnb
點知比屋主取消左 話鄰居唔鍾意
但之後睇返都仲有放係上面出租
不過好彩轉左第二間
屋主又請我地食野又成日車我地

fb有人話係agxxx wor

個個人點知

所有涉事人物

1. agoda,
2. 港女，
3. 開民宿既中國人，
4. 中國領事館。

好心咪煩到日本人啦屌

估唔到agoda咁仆街

誠哥有份既，你自己諗啦

咪係囉
原來狗咬狗
等於蝗底香港導遊劏鳩啲蝗一樣
完全唔關香港人事
但又要香港人幫手拆咁
麻撚煩

都唔知點解依家咁多人吹奏住民宿abnb嗰啲
地點又唔係特別方便
你話冇錢要窮遊要平
樂天，jalan大撚把business hotel 都係幾錢yen一晚
最多間房細啲但起碼正正經經一間酒店打開門做生意點都有啲保障呀
況且日本酒店平貴都好好少有咩大伏

好多民宿人哋本身係一般住宅大廈有日本local人住喺度
正所謂己所不欲
你都唔會鐘意你隔離個單位成日有啲唔三唔四嘅"遊客"出入啦
仲要住親嘅唔係蝗就係啲cheap兜港燦冇文化講句嘢又大聲過人行步路都嘈過人又污糟邋遢
唔係唔知日本人最怕嘈又最鐘意乾淨㗎啦

近年仲要啲大陸蝗有錢冇掟駛
大舉買日本樓
日本啲樓又唔似我哋有看更
最多得保安公司用cctv遙矩監控
無人看管有密碼就呀豬呀狗都入得
政府又落力冚佢哋檔
個撚個就用呢個漏洞去開民宿
但係你知大陸佬做生意㗎啦
真係好撚伏囉

奧飛驒[最大果間]30000夠我平安夜玩兩晚
想請教米王咩質素咁把炮？

求其都三萬每人每晚啦下話

隠庵ひだ路

好有錢

包兩餐同溫泉喎
我搵小田原有啲仲貴

咁人地要住溫泉酒店 咪俾佢睇下溫泉酒店應該係幾錢囉

你搵間溫泉旅館唔包兩餐同溫泉睇下？

玩野咩 住溫泉旅館唔包食...

巨額賠償(約1萬港元)

如果你地覺得萬零yen既溫泉旅館係垃圾
咁只係無知
但總有人飛日本都要first class
阻唔到佢地點諗

"話BNB好=戇鳩=窮撚發窮惡"

點睇